我地係時候學下金三肥

從生存既角度，金三肥可以話係高手。

係美中韓三國中，北韓一直係最弱的一方，佢地一直想直接同老美傾deal，但中間隔住個支國。老美要的係無核化但又唔想自己落手落腳，唯有靠支國；支國要的想成為區域老大，唔想俾老美直接同北韓deal俾佢地成為反支基地。以前北韓領袖雖然好想同老美直接deal，但又怕支國唔再經濟上支持，老美亦唔想激嬲支國，只有咩六國會談。但金三肥同老特唔同，佢敢，奇妙的事發生了，就係當佢敢咁做，支國反而更加緊張，願意主動約北韓傾。

簡單黎講就係三個party三個agenda。依樣野好似我地依家咁。

香港人要的是法治、自治；支國要的是香港穩定繼續成為洗錢基地，亦唔能夠成為反共基地；而林鄭要的是番身同唔被清算既機會。

香港人依家全民反777，但坦白的講，我地係最弱既一方。雖然你可以話我地士氣好好，拖落去我地會被捉更多人，而且容易跌入777既計謀，因為佢就係想亂，就係想繼續拖落去，佢覺得自己拖落去會贏，點解？因為佢已經將件事spin成反共，將支國既agenda變成自己既agenda。

睇前幾日張公公講，如果唔再示威就有可能成為獨立調查會，好多人可能覺得佢想分化，我亦唔排除分化既可能性。但係，得意的是，佢既放話代表緊支國直接同香港人講野，skip左777。依樣野就係777最驚既野！！！

777一直係香港人係支國既代言人。但當777發現，原來可以skip過左自己，佢就會驚，因為自己有機會成為香港人同支國deal的一部分，就正如金三肥同老美deal既時候，支國驚自己會成為deal的一部份，而驚就提供左我地leverage既空間。

我唔敢講咁樣會贏，但不失為破局既一步。我地今次無大台，無人能夠代表我地去談判，但係文宣卻可以配合。我諗到既其中一個例子，將雙普選既訴求變成「堅持一國兩制、實行雙普選」。

如果你同支共deal
你只會得到一個無限篩選垃圾「普選」
呢個垃圾國家言而無信，無口齒
乜都唔可以同佢地deal

點解仲會有人信支國

唔信佢唔等於可以ignore佢既存在。。除非你好有信心好快支爆